特區政府對五國外長發出全帶雙重標準指控和虛偽的聯合聲明表示憤慨

特區政府對五國外長發出全帶雙重標準指控和虛偽的聯合聲明表示憤慨
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港特區政府發言人今日（八月十日）就澳洲、加拿大、新西蘭、英國和美國外長（五國外長）發出的聯合聲明，對因應疫情嚴峻押後立法會換屆選舉、選舉主任依法履行職責就個別立法會選舉候選人提名是否有效作出決定，以及訂立《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》（《香港國安法》），作出指鹿為馬、蔑視事實的指控，表示堅決反對。上述的官方評論公然干預屬於中華人民共和國內政的香港事務。

因應疫情嚴峻押後立法會換屆選舉

市民的健康和福祉是任何負責任政府的首要考慮。特區政府亦已多次強調，2019冠狀病毒病的新一波疫情已導致驚人的確診個案及死亡數字，押後二○二○年立法會換屆選舉亦完全是基於公共衞生考慮。

為遏止病毒傳播，政府已實施自一月以來最嚴厲的社交距離措施。在這些措施下，候選人將不可能進行任何有意義的選舉活動，嚴格的口岸管制措施亦令身在內地或海外的市民難以及時回港投票。由於法律上、實際操作和時間上的局限，引入其他措施如額外投票日、郵寄投票或電子投票並不可行。

因此，押後選舉的決定是為了保障公眾健康和保障所有已登記選民的投票權。

由於這一波疫情很可能持續數星期甚至更長，疫情亦可能在今年稍後的冬季再爆發。因此，押後選舉一年絕非如五國外長所指稱般「不合比例」。

事實上，世界各地不乏因疫情而押後選舉的情況，其中英國於今年三月二十五日通過緊急法，將原定在今年五月七日舉行的地區議會選舉和都會市長選舉押後一年至二○二一年五月六日舉行（當時距離選舉還有四十二日）；澳洲新南威爾斯亦於今年三月決定，押後原定在今年九月舉行的地區政府選舉一年（當時距離選舉有六個月）；加拿大紐賓士域省於今年三月中決定押後於今年五月舉行的市政府選舉至不遲於二○二一年五月舉行（當時距離選舉約兩個月）；美國多個州分如馬里蘭州、印第安那州、喬治亞州、路易斯安那州亦曾押後總統初選。相較之下，特區政府一直密切注視疫情的發展，在盡量接近選舉，即距離選舉的三十六日前（七月三十一日），才迫於無奈宣布押後二○二○年立法會換屆選舉。

五國外長的聲明批評特區政府為公共衞生和市民健康所作的決定，而同時其政府卻諷刺地基於類似原因作出延遲選舉的決定，實在令人非常遺憾。這亦再次顯示有關政府帶有雙重標準及虛偽。

選舉主任依法就個別立法會選舉候選人提名是否有效作出決定

特區政府完全認同和支持選舉主任依法行使其法定職能，決定若干立法會選舉參選人的提名是否有效。選舉主任在其決定理據中表明，已充分考慮該等人士是否符合《立法會條例》（第542章）第40（1）（b）（i）條的要求，即是擁護《基本法》和保證效忠中華人民共和國香港特別行政區，這亦是作為立法會議員的基本憲制責任。

特區政府重申，支持香港獨立、以民主自決或支持香港獨立作為自決前途選項來處理香港體制；進行尋求外國政府或政治組織干預有關香港特別行政區的事務等行為的人士，不可能真誠地擁護《基本法》，因此不可能履行立法會議員職責。

特區政府尊重及維護香港居民依法享有的權利，包括選舉權和被選舉權，亦有責任執行和維護《基本法》，確保所有選舉均在符合《基本法》及相關選舉法律下進行。選舉主任的決定完全符合以上法例規定，與部分社會人士指稱的政治審查、限制言論自由，抑或五國外長所指削弱香港民主制度、剝奪市民自由和權利完全無關。

訂立《香港國安法》

通過法律維護國家安全，是國際慣例。每個國家都有大量維護其國家安全和主權的法例，亦是職責所在。澳洲、加拿大、新西蘭、英國和美國都制定了自身維護國家安全和主權的法律，並建立了相關決策和執行機構。五國外長就《香港國安法》不恰當的評論，完全是雙重標準的政治操作，並粗暴干涉中國内政，嚴重違反國際關係基本準則，特區政府對此強烈反對。

《香港國安法》亦明確規定香港特區依法保護居民根據《基本法》、《公民權利和政治權利國際公約》和《經濟、社會與文化權利的國際公約》適用於香港的有關規定享有的權利和自由。

特區政府再次鄭重提醒國際社會，香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分，是一個享有高度自治權、直轄於中央人民政府的地方行政區域。外國政府不應危言聳聽，更不應以任何形式干預香港特別行政區的內部事務。他們應尊重在「一國兩制」原則下，香港市民所嚮往和珍惜的和平、穩定和繁榮，不應作出「裝作支持香港市民」的虛偽行為。

完
2020年8月10日（星期一）
香港時間21時43分

Too long did not read

向世界宣戰？

今年JRE會考乜嘢文體已經呼之欲出

已經冇人理佢寫嘜

奠月娥：向五眼聯盟宣戰

有無高手可唔可以直播個自動裝置
每出稿譴責一次就印出嚟碎咗佢

手震打多咗

睇得出勁嬲嬲豬

特區政府重申，支持香港獨立

咁配合咗聯合國制裁嘅措施安排未

用外國民選政府例子只會顯得港共心虛

5 eyes: 雙重標準但你咁多人渣我地D護照

我淨係留意到

特區政府重申，支持香港獨立

睇都費事睇
班友save定d template得閒改下又可以出一次街

佢講嗰啲選舉全部係普選產生
又唔見佢講

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪

汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪

汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪

全部直選，無比例代表

太長啦，完全冇心機睇，我唔相信有人會睇晒

召喚慈禧太后

講得好呀 五眼聯盟就係想你咁講

挑機五眼

拉得 犯左國安法

眾人皆醉我獨醒

邊個係美國外長？ 美國得國務卿

title 多字 > 多＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

好嬲好嬲

Mail merge錯template

寫得幾長但都係滿口謊言同垃圾

tl:dr

而家香港政府發言人由港澳辦大陸民工兼任， 再簡體轉繁體，搞掂

有冇英文版，等我挫下外國人氣焰

向洋鬼子宣戰，打！

國際組織可唔可以block鳩港共個server同DNS
真係好撚嘔心

聯署支持封殺微信同TikTok

真係copy and paste就算 堂堂一個特區政府 仲衰撚過小學生作文

乜腥港支那走狗有資格向外國直接溝通？明顯犯左國安法？你幾時見深圳、廣州可以咁做？

特區政府重申，支持香港獨立、以民主自決或支持香港獨立作為自決前途選項來處理香港體制

人地最後通牒你

英國可以做野了

又要委屈兆波手足

好似係跟標題字數

Copy and paste 都要考 搞咁耐 起碼都整咗個生成器出嚟啦

重點原來係呢個

外交部：此舉動嚴重干涉了中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，是赤裸裸的霸權行徑，中國政府和人民堅決反對。 我們敦促你在中國問題上要謹言慎行，不要再發出錯誤信號，不要再挑撥慫恿，不要再干涉中國內政。 你此次的貌似公允再次暴露出他們的是非不分和虛偽面目，他們的口頭正義也再次暴露出他們的雙重標準和別有用心。 你如果一意孤行，堅持 盲目支持，最終必將搬起石頭砸自己的腳。 有關人士的陳詞濫調充滿了政治偏見與謊言。

中兩個

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
好嬲好嬲

完
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

其實佢每句都係矛盾嘅到底係點先寫得出嚟

原本五眼聯盟俾trump搞到就快散，多謝香港團結基金團結五眼

特區政府再次鄭重提醒國際社會

睇嚟正苦好想加快人哋做嘢

加速師

繼續全世界都錯，得我無錯系列。
香港個名俾呢班冚家剷搞到臭哂

港式戰狼外交

好嬲好嬲
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
好嬲好嬲

完
2020年8月10日（星期一）
香港時間21時43分
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

點解今次唔出英文先？五眼識中文？

老細要求字數要夠,所以打多D ***仲要全形補數

小小特區對人地五個國家憤慨？功高蓋主？等主人出聲先吠

娥:我係苑瓊丹

有冇柒婆版本

又唔見你介紹埋各地既民主制度

爭咩呀
溝埋一齊做習交部呀笨

喂 你呢篇嘢係外政喎
唔該收返佢啦 作為奴隸出咩聲呀

noted!

反檯lu

好嬲

港共 :

地區選舉拎黎同國會選舉比

成日話人雙標
最雙標係你

想挑戰總加速師地位

少少香港 港共係度吠

派咗三萬警狗攻打未呀 垃圾

一攪著希希之後 成個正苦癲撚左

得港共無名無姓

唔洗睇內容都知寫咩

憤慨

我要打5個！

根據基本法，香港政府係冇效交權，憑乜吊人五眼外長

有冇個張圖睇

我要打十個（國家）

係咪轉左玩法
支共口交部扮死狗
港共走出嚟做戰狼

所以尻拉佢地？

太嬲所以打多d
同你越激動個陣打越多感嘆號係差唔多！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

好打得

用邊套翻譯軟件。

你冇外交權嫁，又唔遵從基本法

理論上美國行間接選舉制同香港相似 但無左功能代表 英澳紐都係間接選舉 市民正係投議會席位 多數派黨魁就係首領

咁多人反既政府，代表唔到港人同外國講野羅

丶

唉，好羞家

，

林鄭話: 我都有五隻眼，出嚟隻揪呀笨！不過此眼不同彼眼，佢都係收皮啦！

越晒權 你邊有外交權呀

極權非民主地方話人雙重標準

好波 周圍屌人就啱啦

唔撚見你今日就住黑警破壞新聞自由出聲名

簡單D講: 我屌哂你地老母啊

支共好嬲好嬲

嚴格的口岸管制措施
你講笑咩

你有壓力 我有壓力 你做咩挑釁我

無留意

喂 你邊撚位啊？
你係市長嚟 呢啲國家層面嘅嘢係你出聲嘅咩？
你老細呢？